流感肆虐 一周奪12命

流感肆虐 一周奪12命

5,652
■流感高𥧌期未過，上月26日至本月1日一周內，共錄得16宗成人嚴重流感個案。資料圖片
適中字型
較大字型
■流感高𥧌期未過，上月26日至本月1日一周內，共錄得16宗成人嚴重流感個案。資料圖片

【本報訊】本港踏入春季，雖然近日天氣回暖，但仍處於冬季流感高𥧌期，不能掉以輕心。衞生防護中心《流感速遞》最新監測數據顯示，上月26日至本月1日一周內，共錄得16宗成人嚴重流感個案，當中12人死亡；過去約一個半月，流感更奪去37人性命。防護中心警告，高危人士患流感可引致嚴重疾病，呼籲接種流感疫苗保障健康。

4宗兒童嚴重流感個案
衞生防護中心最新數據顯示，單是上周（3月26日至4月1日）已錄得16宗成人嚴重流感個案，當中12人死亡，較之前一周（3月19至25日）多出10宗及9人死亡。中心於今年2月24日至本月5日共錄得56宗成人嚴重流感個案，主要感染甲型（H3N2）流感，當中37人死亡，其中15人曾接受本季流感疫苗注射。
中心同期也錄得4宗兒童嚴重流感個案，其中一名14個月女嬰引發心肌炎併發症，另一名2歲女童則出現持續腦癇狀態及腦病變。由於本港仍處於冬季流感高𥧌期，中心警告，流感對於高危人士可引致嚴重疾病，健康人士也會受影響，呼籲所有年滿6個月或以上人士，均應接種季節性流感疫苗，以保障個人健康。
■記者王家文

上一則
病人緊急驗血 可縮至半小時
下一則
【2D】搭行人電梯唔好再左行右企

熱烈慶祝十二廢老早登極樂！